<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Emergency App</string>
    <string name="button_1">Чрезвычайные ситуации и их классификация</string>
    <string name="button_2">Оказание первой медицинской помощи больным и пострадавшим</string>
    <string name="button_3">3</string>
    <string name="numbers_firefighters">пожарные</string>
    <string name="numbers_firefighters_info">101</string>
    <string name="numbers_police">полиция</string>
    <string name="numbers_police_info">102</string>
    <string name="numbers_med">скорая помощь</string>
    <string name="numbers_med_info">103</string>

    <string name="h1">Чрезвычайные ситуации и их классификация</string>
    <string name="h1Text">Чрезвычайная ситуация — обстановка на определенной территории,
        сложившаяся в результате аварии, катастрофы, опасного природного
        явления, ведения боевых действий или террористического акта или
        вследствие этих действий и актов, или иного бедствия, которая может
        повлечь или повлекла за собой человеческие жертвы среди населения, ущерб
        здоровью людей или окружающей среде, значительные материальные потери
        и нарушение условий жизнедеятельности людей
    </string>
    <string name="h1_1">Общие сведения о чрезвычайных ситуациях</string>
    <string name="h1_2Text">На территории России за год в среднем происходит до 230−250
        чрезвычайных ситуаций, связанных с опасными природными процессами, и
        до 900−950 чрезвычайных ситуаций, связанных с производственной
        деятельностью человека. Статистика и долгосрочное прогнозирование
        показывают, что эти цифры имеют тенденцию к дальнейшему росту, и в
        первую очередь, за счет увеличения числа различных событий.

        \n\nХарактер чрезвычайных ситуаций зависит от причины их
        возникновения и от величины зоны охвата территории, на которой они
        возникли и протекали. В зависимости от причины возникновения ЧС имеют
        следующий характер: природный, техногенный, экологический, социальнобиологический, военный
        и космический. В зависимости от величины зоны
        охвата: локальный, муниципальный, межмуниципальный, региональный,
        межрегиональный и федеральный.
    </string>
    <string name="h1_3Text">
        Под стихийным бедствием понимается разрушительное природное или
        природно-техногенное явление, в результате которого может возникнуть или
        возникает угроза жизни и здоровью людей, происходит разрушение или
        уничтожение материальных ценностей и элементов окружающей среды.

        \n\nПод аварией понимается опасное происшествие на промышленном
        объекте или на транспорте, создающее угрозу жизни и здоровью людей и
        приводящее к разрушению производственных помещений и сооружений,
        повреждению или уничтожению оборудования, механизмов, транспортных
        средств, сырья и готовой продукции, к нарушению производственного
        процесса и нанесению ущерба окружающей среде.

        \n\nПод катастрофой понимается крупная авария (стихийное бедствие),
        повлекшая за собой человеческие жертвы, ущерб здоровью людей,
        разрушение или уничтожение объектов и других материальных ценностей в
        значительных размерах, а также приведшая к серьезному ущербу
        окружающей среде.
    </string>
    <string name="h1_4Text">
        Во многих случаях предпосылки для появления подобных событий как
        в природной, так и в техногенной сфере, влекущих за собой чрезвычайные
        ситуации, создает сам человек. Поэтому в процессе взаимоотношений
        человека со средой в ходе производственной деятельности следует
        максимально снизить риск появления таких факторов, чтобы потом не
        тратить огромные средства на ликвидацию возникших на их основе
        чрезвычайных ситуаций.

        \n\nНе всякое исходное явление природного или техногенного характера
        можно считать чрезвычайной ситуацией. Факт наличия чрезвычайной
        ситуации определяется системой критериев.

        \n\nОсновой системы критериев, определяющих наличие ЧС и
        характеризующих их по масштабу и степени ущерба, является принцип
        фиксации. Фиксируется количество пострадавших жителей, наличие
        материального ущерба, масштаб зоны бедствия данного события. При этом
        выполнение хотя бы одного из трех указанных критериев дает основание
        сделать вывод о наличии чрезвычайной ситуации.
    </string>

    <string name="h2">Первоочередные действия</string>
    <string name="h2_text">В первую очередь помощь оказывают тем,
        кто задыхается, у кого обильное наружное кровотечение,
        проникающее ранение грудной клетки или живота, кто находится
        в бессознательном или тяжелом состоянии.
    </string>
    <string name="h2_1_text">
        Убедись, что тебе и пострадавшему ничто не угрожает.
        Используй медицинские перчатки для защиты от
        биологических жидкостей пострадавшего.
        Вынеси (выведи) пострадавшего в безопасную зону.
    </string>
    <string name="h2_2_text">Определи наличие пульса, самостоятельного дыхания,
        реакции зрачков на свет.
    </string>
    <string name="h2_4_text">Восстановить дыхание при помощи
        искусственного дыхания восстановить сердечную деятельность
        путем применения непрямого массажа сердца
    </string>
    <string name="h2_5_text">Останови наружное кровотечение.</string>
    <string name="h2_6_text">Наложить на грудную клетку
        герметизирующую повязку при проникающем ранении.
    </string>
    <string name="h2_7_text">Вызови самостоятельно или
        с помощью окружающих скорую помощь. Наложи
        асептическую (чистую) повязку на раны.
    </string>
    <string name="h2_8_text">Обеспечь неподвижность частей тела в местах перелома.</string>
    <string name="h2_9_text">Приложи холод к больному месту (ушиба, перелома, ранения).</string>
    <string name="h2_10_text">Уложи в сохраняющее положение,
        защити от переохлаждения, дай теплое подсоленное
        или сладкое питье (не поить и не кормить при
        отсутствии сознания и травме живота).
    </string>

    <string name="h3">Порядок проведения сердечно-легочной реанимации</string>
    <string name="h3_h1">1. Правила определения пульса, дыхания и
        реакции зрачков на свет
    </string>
    <string name="h3_h2">2. Последовательность проведения
        искусственной вентиляции легких
    </string>
    <string name="h3_text"><b>Внимание!</b> К реанимации
        приступай только при отсутствии признаков жизни
    </string>
    <string name="h3_1_text">
        Определи наличие пульса на сонной артерии. Пульс есть,
        значит пострадавший жив.
    </string>
    <string name="h3_2_text">Прислушайся к дыханию, установи наличие
        или отсутствие движений грудной
        клетки. Движение грудной клетки есть - пострадавший жив.
    </string>
    <string name="h3_3_text">Определи реакцию зрачков на свет,
        приподнимая верхнее веко обоих глаз.
        Зрачки на свету сужаются - пострадавший жив.
    </string>
    <string name="h3_4_text">Обеспечь проходимость верхних дыхательных
        путей. С помощью марли удали круговым движением пальцев из
        полости рта слизь, кровь, иные инородные предметы.
    </string>
    <string name="h3_5_text"> Запрокинь голову пострадавшего.
        Приподними подбородок, удерживая шейный отдел позвоночника.
        <i>Не выполнять при подозрении на перелом шейного отдела позвоночника!</i>
    </string>
    <string name="h3_6_text">
        Зажми нос пострадавшего большим и указательным
        пальцами. Используя устройство для искусственной венти-ляции
        легких типа «рот-устройство-рот», герметизируй
        полость рта, произведи два максимальных, плавных
        выдоха ему в рот. Дай 2-3 секунды на каждый
        пассивный выдох пострадавшего. Контролируй,
        приподнимается ли грудь пострадавшего
        при вдохе и опускается ли при выдохе.
    </string>

    <string name="h4">Правила закрытого массажа сердца</string>
    <string name="h4_important">
        Проводить закрытый массаж сердца нужно только на
        твердой поверхности. Глубина продавливания грудной
        клетки должна быть не менее 3-4 см, 100-110
        надавливаний в 1 минуту.
    </string>
    <string name="h4_1_text">Определи место расположения
        мечевидного отростка, как показано на рисунке.</string>
    <string name="h4_2_text">
        Определи точку компрессии на два поперечных пальца
        выше мечевидного отростка, строго по центру вертикальной оси.
    </string>
    <string name="h4_3_text">Положи основание ладони на точку компрессии.</string>
    <string name="h4_4_text">Компрессии проводи строго вертикально
        по линии, соединяющей грудину с позвоночником. Компрессии
        выполняй плавно, без резких движений, тяжестью
        верхней половины своего тела.
    </string>
    <string name="h4_5_text">Детям грудного возраста массаж производят ладонными
        поверхностями второго и третьего пальцев.
    </string>
    <string name="h4_6_text">Подросткам массаж производят ладонью одной руки.</string>
    <string name="h4_7_text">У взрослых упор делается на основании ладоней,
        большой палец направлен на голову (на ноги) пострадавшего.
        Пальцы приподняты и не касаются грудной клетки.</string>
    <string name="h4_8_text">Чередуй два «вдоха» искусственной вентиляции
        легких(ИВЛ) с 15 надавливаниями, независимо от количества
        человек, проводящих реанимацию.
    </string>
    <string name="h4_9_text">Контролируй пульс на сонной артерии,
        реакцию зрачков на свет (определение эффективности
        реанимационных мероприятий).
    </string>
</resources>